觀塘叁拾士多月賣100萬粒燒賣 遭指控抄襲！前僱主點心紙指控偷師 反爆被拖糧自立門戶

點心紙拖糧咁撚仆街 講到好大條道理咁

講到得佢可以賣咁，然後話食野係食味唔係食黃藍，露出馬腳

拖糧話人地工作態度，轉頭俾人爆冇marketing budget。
又話以前喺佢度打工冇咁落力，佢唔好咁痴線啦，擺明喺佢度打工好難頂所以出黎自己做同佢打對抬啦。

拖糧都講到理直氣壯

我估係30老細想埋班一齊搵錢，但多隻香爐多隻鬼,人地唔侵佢玩,咪hea做，學曬佢d野copy埋份MOP之後自己出去開檔囉～（好似係）

講到間間公司都會拖糧

點心紙即係慳多d??

之前去佢佐敦舖買燒賣，頂佢個肺乜包裝都冇，得個白色膠袋，都唔知係咪假貨

唔告上勞工處你偷笑啦

一到黃藍果part即露底

笑左
人地就算抄IDEA又點，做得好過你又發脾氣

唔抵得人地好生意

拖糧都咁理直氣壯
戇鳩

點心紙條友pr仆直啦
講到拖糧好應該

永不錄用點心紙啦，又拖糧又藍。

味公主： 比賽係咁架啦！好似游水跑步咁，又咪係你做乜佢做乜，有乜好抗議呀？抗議無效！

綿香個Sam最撚開心，賺兩邊錢，私人恩怨唔撚理

之前去買成兩包先比一包豉油，仲話今次送，下次就要比錢買，而家佢話每次買都送咁on9。

佢直接賣金龍貨，自己分拆，所以咪得個保鮮袋，仲要賣貴幾倍，緊係少人買，人地要食自己會去金龍訂。

咁事實係30士多好食又多款過你，你話唔計黃藍，計味道你都輸咗，唔夠人叻咪自己諗下點改進點創新囉，不進則退就係咁簡單

事實就係咁除非你簽約唔比其他人

金龍都係藍？拆貨真唔真

仆佢個街我同佢買兩包燒賣，豉油果 d 要同佢買，冇得送，一蚊兩包

以後唔同佢買，直接同金龍攞，唔怪得佢張單同金龍唔同，價錢仲差成倍

燒賣十粒= 一碗飯

要買金龍貨洗撚同佢買咩

笑撚死，三十老闆：拖糧好平常架！
仲要係藍店，留返比d老野拜山買啦

點心紙，俾張一百蚊，買佢兩包燒賣，找幾蚊，仲要串串貢咁做生意，以後唔會再幫襯佢

叄拾士多可以點訂？有冇Facebook ? 訂番幾百蚊支持下

On撚9，
豉油辣椒油都話抄
賣貢丸又話抄
大佬，你唔好咁痴線啦

點樣為之抄襲粒燒賣？

睇綿香老細講野 就睇得出佢都知點心紙老細係咩人

藍店係咁仆街
因為你做野差, 所以拖你糧 唔炒你

拖糧果個係點心紙喎

Btw點心紙個老板一開口已經feel到種藍屍味

唔可以白紙黑字寫明架

有市場競爭條例

不過你入貨入到百佳買可樂咁
就可以令到759冇太古可樂賣

對面份人唔知點
但呢個kent就唔使審係個仆街
以前做food blogger 抽女人水抽到比人唱

hi老板

貢丸都唔比

佢D野支那佳寶有齊...
又唔屌鳩支那寶抄佢

點心老細你好

拖糧好正常架 每間公司都有

5毛狗唱衰黃店都睇下片先啦

你句野好似有D引人誤會

驗眼重睇啦

如果配方設計係點心紙提供
咁佢可以要求
不過可惜唔係

拖糧人地咪走
冇乜撚野問題？

非常認同呀
麥當勞以前都係學曬佢啲嘢之後出去開檔架
基本上佢賣過既全世界都唔可以再賣架啦

kfc有無話過麥記抄佢賣炸雞？

燒賣都有講炒唔炒真係得啖笑
30燒賣真係好食先

屌我以為粒燒賣有啲咩秘方先話人抄
原來都係攞人地貨賣

綿香呢d咪識做
有錢袋就開心

幾年開左4間鋪 係勁既
同埋佢好多自家野
知道只買代理唔得

大路到只係燒賣跟豉油辣油都抄

都痴痴哋

黃藍是政見
好食是良知

我就算拖糧 執左 你都唔可以抄抄咩 燒賣同咖啡魚蛋呀

送辣椒油鼓油都叫抄
講撚到係佢創呢個配搭咁
大佬丫唔好咁痴線啦
重要拖糧都大條道理，真係抵撚你死啦

點心紙諗住搵果籽訪問反cup結果弄巧反拙
而家全世界都知你拖糧,亂咁屈人抄襲,仲要係藍店mola mola

果然係藍到發黑
自己覺得冇錯所以一定係人地問題
再者, 大家都係搵代工生產, 配料咪又係搵代工再抽水
你有咩權唔俾其他人用, 有咩抄唔抄
眼紅就出聲啦, 講唔出即

人地30講明送，唔使買

原來開呢d代理賣小食都咁好賺
開茶餐廳真係好傻

而家呢個時勢食野就係黃藍嫁啦，瞓撚左成年？

Kent即係30士多
唔怪得呢個cm無人回

OK ：其實我啲微波燒賣喺你兩個未出世已經有豉油辣油派，仲要係李錦記

野食係食味道
仲要食埋良知

係，不過唔好爭喇
兩個都咁上下仆街打和啦super

講黎聽下

點心紙肯做專訪 間接幫綿香，30宣傳
再收自己，金龍皮

人地屌你拖糧，你一句未如理想就想合理化，全世界打工都屌鳩你啦

最能唔抵佢原來係買人地既成品黎分拆，仲要貴成倍，串串貢做生意，又冇包裝，又拖糧

你搵樓上講
知情人士唔係我

金龍唔會收皮，係佢自己收

笑到仆街，咩食野係味道，唔關政治立場事
死開啦 死藍屍

拖糧就咩色都唔撚駛講啦
晒鳩氣

等睇製造商加價，吵得咁過癮，姐係好好搵啦製造商識做既

先唔講拖糧
團購起家咁耐
人地做兩個月就可以學晒啲野
開檔可以打死你咁濟
咁你好打有限啦

唔諗下人地成功係邊
只係話人抄抄抄
成個怨婦咁

執柒左佢啦

30士多唔係由燒賣到豉油都係用綿香咩

呢個真.
即時知道多間黃店個名,
再blacklist多一間藍店

點睇都似眼紅人地撈得掂過佢

睇完段片更加憎

個個都做咪唔好賺。 點

責任全在__ __

最尾果幾句想點？
又話值唔值為粒燒賣搞咁多野，又話各有各做
咁你又咁勞嘈？

你話偷咗燒賣配方、抄外形都仲有得話
居然指摘人抄你賣燒賣、賣貢丸

老老豆豆 唔知30講拖糧做乜，都唔關事
但係點心紙老闆又on99話間間都係咁
屌你大大方方講句sorry但話同抄唔抄無關係咪得
你咁撚懵柒柒係我都抄尻你啦
又唔見你生意好好？傻閪

全部都係入貨 抄咩鳩

綿香老細都話係佢提議搭多包辣椒油
佢攞人貨賣講到原創咁
誠哥幾時問金龍攞貨賣埋一份？賣1000萬粒添
大佬魚肉燒賣咋，茶樓賣嘅燒賣有肉有蝦，唔知我以為佢賣緊咩山珍海味

最憎D人自己做唔好走去賴3賴4，有無人偷橋佢都唔會賣到100萬粒

依個post 好多打手

四海都有賣燒賣送甜鼓油 點心紙係咪抄襲？

燒賣唔係
醬油係同一間
咁你會唔會話街邊D魚蛋檔都係用李錦記而大家抄大家

講到燒賣搭兩包豉油一包辣油係配方要拎專利咁
咁都話人抄
抄都做得好過你你睇睇自己有乜問題先啦

百佳抄惠康

因為前老細拖糧
又唔比budget做marketing
咪自立門戶

話拖糧冇問題真係直接收自己皮
唔會買

佢抄我做人

點心紙可以當係黑店

拖糧...完

點心紙發爛渣真係好on99,你自己做唔起就話人抄

30個Marketing 係好過你

老細話食嘢唔好睇黃藍
但係又要登記全民感謝日
又出埋賞花杏仁露
究竟想點㗎

好怨婦feel，講完拖糧嗰度已經唔想幫襯
自己R蘋果上去訪問算唔算花式自殺

仲話人地以前會唔會好似依家咁努力
屌你老母拖糧仲想人地當自己生意做？

連人地心路歷程都推埋出嚟

G持叁拾士多

認拖糧 勞工處做野未

我唔係打手，當你俾點心紙搵過笨就真係火都黎

又想水9啲冇睇片嘅巴打

未買過，30士多 太約幾錢一粒？
買幾多先有鼓油送？ 但睇落好細包，會唔會唔夠點

食嘢唔好睇黃藍，但賺錢要睇黃藍

食野唔好分黃藍
哩d 係藍絲先講架喎

youtube 班人鬧得仲勁

直接去金龍買好撚過
蝦肉燒賣冇得輸

仲要話好多香港公司都拖糧，好正常，都CLS

30士多成$3-4蚊一粒，仲要自己番屋企蒸 wor
7仔 10蚊10粒包埋鼓油辣油

30燒賣真係好好食

藍屍思維

去打工受薪又唔係入股點一齊揾錢呀 去百佳收銀又係想埋誠哥班一齊揾錢?

屋企咁啱有包未開30燒賣，
即刻開嚟數：

40蚊30粒，連膠袋約430克

燒賣你有專利？

金龍廠但想知有冇改良過

老闆爆多啲料啦

點計到4蚊一粒
7仔好撚柒難食。

唔係600克一袋？

大概1蚊一粒啦
買一包都送
不過只係試食裝
印象中得兩三包（佢有一支賣）
我都係點屋企嗰啲

講到拖糧好正常，咁在公仔紙買野走數實得啦在香港走數更正常，睇吓正苦就知

支持叄拾士多

真

佢仲要入貨咋 都唔係佢整

我有本事拎到貨做咩要找數

唔通俾屋企人偷食過⋯
我手頭上呢包的確係咁嘅份量

麵包鋪仆街。 你又菠蘿包我又菠蘿包。 佢都on9零售抄乜撚。 佢唔順氣俾人偷左市場調查。

呢句真係好精準

但佢都講得好厚道, 講出左叁抬老闆一開始就問定佢可唔可以問佢攞貨

點心紙老闆係閪
但聽三十老闆講 佢燒賣原材料都應該唔係香港見佢講：我心意係點好多人都知 同埋 我改良過就唔算架啦 不過唔知大家介唔介意啦

講到開茶記搵好少咁

先唔講係咪事實，依啲野其實好常見
唔通我未做過餐廳走去開餐廳？
事實上已經係完全唔同供應商，就算豉油都改埋配方，我真係睇唔到抄係邊

好撚三毛熱狗feel,無嘢講就開始吹毛求疵

幫人湊仔 同 湊自己個仔
點心紙：點解你對自己個仔咁好架

叁拾一包差唔多35粒左右賣35蚊包
點計到3-4蚊一粒

拖糧其實根本應該犯法

藍

咁撚樣叫抄襲

觀塘
氣炸首都

味公主

拖糧拖得你咁大聲
工作態度差你咪炒左佢 自己唔夠錢拖人糧就屈人地
係你拖人糧 人地咪態度差 唔告你都偷笑喇

個包細包裝豉油辣油包都叫抄？ 燒味舖都抄喇 壽司舖又係抄喇咁講 不過係你抄佢哋呀 呀點心紙

閪口閪面 辣殺

認同

仲話自己好似上個故事個個參叔咁慘
人地參叔自己配方俾人拎哂
用包辣椒油同豉油組合同人比

30咪又係屎家軍
一開始賣牛丸燒賣 舊屎有出片

話金龍係藍、點心紙係藍
理由呢？

唔好咁撚精神分裂啦
擘面就藍
有錢搵就黃

呃你錢、服務差叫黑店
黃店都有 (已經睇到化)
撐警、撐港共，先叫藍

點心紙扮黃 參加埋全民感謝日

租鋪，即係呢間呀！
黃唔黃呀？

黃，不過呃錢啫

35蚊一袋送3包鼓油兩包辣椒油
如果你每次食幾粒的確唔夠
唯有別外買叄拾嗰隻鼓油點

買辣殺加普通豉油都好爽

7仔啲燒賣難食到嘔

樓上成班打手炒撚哂車
O撚咗咀唔知點反應

一句得埋嚟: 佢藍㗎
就唔撚使用腦 唔使畀理由
大家只要企啱邊
攻擊間"藍店"就ok

拖糧？就係藍？
我見勞工組日日追黃店出糧

自殺式宣傳

我係黃店優先㗎啦，政治行先吹咩
睇死點心紙想食兩家茶禮

你可以睇埋最後

打人工同自己生意梗係唔同啦
打人工做manager，同你做老細都唔同
做manager 可唔可以決定拖糧唔出人工比人

如果個燒賣送鼓油都叫抄 間間食肆都係抄

再講一次，點心紙包鼓油唔係送，我要同佢買

睇到拖糧講到好合理已經睇唔落去

+1

拖糧重要咁既態度 重想人同你搏命

全香港賣燒賣嘅人都係炒佢。

俾人一句KO。

「如果我工作態度有問題，我未過Probation你就炒我啦。」

冇pr 會食屎 香港人就係咁現實

條友自己話食野唔好睇黃藍 但又參加全民感謝日
即係點

佢話食嘢唔洗睇政冶取向
咁你都覺得佢係黃
我真係幫你唔到

見人賣燒賣好生意就走出嚟？

on9,勞工處既作用係幫手剝削員工

金龍係藍店

拖糧好正常架 每間公司都有

對鏡頭講出來面都唔紅 都幾好野!

又真係幾有道理
頭3個月都係賠7日
又唔係賠唔起

我估佢咁答：「即刻炒？我唔會咁做！太無良心啦。我諗住俾機會佢。」

咁講下kent哥單野啦 我想聽

老老實實,齋睇片係會覺得有問題,但同路人係值得撐,希望可以做大個圈,兩個老細都賺得到兼回饋個圈

一袋43-45粒我有數過。
買左超過10袋以上都係呢個數度

（數黎因為早餐食要計住幾時入貨）

老老實實， 點心紙老闆話食野唔係睇黃藍仲叫同路人？

我真係笑撚咗
講錯句嘢 =藍

去鬥啦 話佢偽黃 要求黃圈除名

引撚咗班黃衛兵出嚟
俾大家見識吓鬥黃嘅威力

都on99 講到佢第一個賣燒賣咁

即係都預有人會反咬一口

有冇咩特別 未食過

豬肉同豬油份量控制得好
想試就試啦 讚到天花龍鳳又話打手

其實本來食開淘大蝦燒賣 後來轉左食30

冇特別，但食完30再食其他會發覺30都真係幾好食

呢篇報導簡直係伸多點心紙一腳

我就真係笑L左
咁都係黃真係冇嘢好講
我冇話佢係藍但一定唔係黃
你要護主護得咁核突我都幫你唔到

你針對著呢點對成件事根本無意思
佢主張欠薪唔出糧無問題，呢個先係最大問題
得罪哂全世界大部份人

淨係話佢藍反而對佢算好
起碼藍會支持佢

係呀係呀 咁以後照食藍店囉 學佢話齋食嘢唔洗睇政冶取向啊嘛 戇鳩

惠康百佳咪又係你賣咩我賣咩
唔通又係抄咩

你又知人講錯句野?
唔通你就係藍店點心紙老闆?

咁都仲係黃？

緊係啦
我賣十萬粒
屌你老母 你就一百萬粒

老闆自己做埋打手

睇撚到燥
你又唔係攞咗專利買綿香豉油，拖糧已經睇得出點心紙個老細係仆街

唔抵得咪做好自己囉

初心係yellow

點心 紙幾好 認藍咪認藍 好過其他店唔敢認藍

佢幾好喎 有膽認藍 好過其他扮中立其實藍又唔認

話人抄佢已經夠戇鳩，拖糧更加係死罪啦

這臭蟲, 外國也有

睇完真係覺得點心紙老細真係等收皮，不思進取食老本，一有野出來取代左佢就怨婦咁

咁你咪去投訴除名囉
又要縮，驚被人話鬥黃，唔敢做醜人
咁有理據，怕條撚咩你

咁你覺得係藍店，又有理據
但又要留佢喺黃圈
粉神分裂？

咁我咪叫你哋投訴除名囉
既然唔係黃店

我唔使你幫 (慳啲啦)
你去幫黃圈啦
黃圈唔可以有藍店
有藍店就唔叫黃圈

咁樣點解唔直接搵金龍買？
點心紙就算自己改過條配方咪又係出自金龍
我又唔信佢條方會好食得過金龍自己

我都係咁話

點心紙都冇黃過 何來鬥黃
當時感謝祭團隊人手不足 冇時間逐間去verify
只要填左excel 表都會係感謝祭list上面出現
再加上咁耐以黎都冇係黃店list/app 上面出現過 想除名都冇辦法

精神分裂？邊個要幫你？
定係你真係點心紙果條柒頭？

你收皮啦
係唔係坐住左個腦呀
睇吓你自己講咩
成個痴線佬咁
唔怪得你會幫點心紙口啦
同一思維
On99咁
同你講嘢嘥我時間

三十啲燒賣又係向邊處攞貨？

我都想知

Kent x food嗰個？以前有fo咗好耐，近年好似無咗咁

鹹豬手之後咪比人唱到潛水

原來係咁⋯⋯

有冇link?

有咩公司勁到第二個月就拖糧

根本撈唔掂

明眼人就知有人勞唔掂
想炒作下新聞 引人你班人兩邊買黎試下

明眼人識揀啦

30燒賣好食？ 大埔就開

個Kent睇落都唔似咩好人

但就算讓你100步都好點心紙老細都係輸到仆街

係幾好味, 但間野好似得燒賣值得買, 其他野都覺得貴過其他鋪...

btw,有冇人食過金龍? 同30既燒賣有冇分別?

金龍其實麻麻，同七仔燒賣差唔多，好食過淘大

其實貨貴唔貴睇你自己付出幾多時間去sourcing平店,，扒類我會覺得佢貴同唔靚，但丸類佢又比出面平少少。
醬料佢又多特色醬畀人買，吸引到人去幫襯

都係果句，識得做marketing係好緊要，我都係睇左條片先去30買左兩袋燒賣